第一次養狗應該選哪個品種呢？

如題 請大家給點意見

睇你屋企幾大 幾多時間

共狗？ 應該好聽話

養咩都好 領養再講

四百幾尺

我冇話唔領養 只係唔知邊個品種比較適合姐

有地方
肯帶佢周圍玩嘅話
金毛會幾開心
又識湊細路
地方唔大就養史納沙
比較聰明嘅狗
Btw幾個月養起最好
仲要花時間心機去教
你諗清楚先好養
又要幫手執屎
冇得去旅行
慘過生仔

如果唔係特別中意某一種狗
建議簡款聰明少少既
太蠢既狗真係好難教

謝

聰明的狗是..？

我覺得睇你點教
個人覺得金毛易教

聰明嘅可以揀史納莎

新手養貴婦好d

靈靈狗

史納莎真係好聰明 但係成日發癲
同埋落到街會好似癲狗咁唔受控制周圍跑 真係唔敢唔用狗帶

利申 養緊兩隻 唔知係我教得唔好定隻隻都係咁

新手貴婦幾岩。
聰明又痴身仲要唔甩毛
但就要定期出去剪毛 比多筆錢

貴婦幾好教，不過要細細個就教
唔甩毛，好易打理
剃毛都易，剪指甲就要搵人幫手捉住佢，唔識就要拎出去比人剪

要好有耐性
史納莎狗衝係正常
但要佢學識回望你
要佢識等埋你
我嗰隻十歲
行得跑得跳得
我哋一拍手就識返身邊
貴婦好嘈

金毛係易教
但同時你要有時間同地方同佢玩
400尺就唔太啱養大型狗

700尺岩唔岩養金毛？

我有一隻貴婦加一隻史納莎, 2隻都係女黎, 如果放出街, 貴婦就暴走, 史納莎反而跟住我地尾唔會走開, 我出街時貴婦就一定要拖狗帶
2隻都唔嘈, 貴婦就鍾意同陌生人玩, 史納莎就惡好多, 一有陌生人就想咬, 但對我地主人就點搞佢都無問題, 仲好痴身.

如果新手都係呢2種狗比教好, 起碼無甩毛問題, 有D frd養金毛, 一上去佢屋企周圍都係毛, 梳化坐完成生都係毛, 日日吸毛都吸死人

貴婦要日日洗耳仔，新手未必啱
西施，松鼠都醒目，而且單層毛，無咁易有皮膚問題
新手千析唔好養白威，8 成有皮膚病，新手會好頭痛。
利申: 養緊大隻芝娃娃，領養番嚟.無話想要咩品種，屋企細只要係細狗，睇狗時合眼緣夾到就ok

貴婦 其實幾適合新手
聽話 乖 易教 無乜味 唔甩毛 靜又活潑

法鬥

識養一定養唐狗 又乖又忠心又好少走失又少病痛

又醒又易打理一定係唐狗
不過好多養唐狗既人都話自己比人歧視

想搵2,3個月個D 開始養

唐狗

一定係成年唐狗，通常都好定好乖
bb真係做足心理準備晚晚嘈，係又驚唔係又驚，又咬爛晒你d野

2/3個月要用好多精力睇住
太細離開狗群對隻狗都唔好
6個月以上打齊針再帶返屋企好啲

新手養緊柴犬

他不是我的男朋友狗公

你就以為啦，史立莎好聰明，亦都好狡猾，成日做埋啲仆街嘢，好煩

我就係養緊白威 touchwood 佢皮膚未有事住

聽講柴犬好難教 不適合新手

邊牧

你就好啦！
我見到都唔敢養

agger
養左西施
18年無去過旅行
由幾個月開始養，
養到18歲就開心行唔到，睇唔到，
大小便失禁，
最後去左

唉

分享下自己養狗經
而家養緊魔天使，啱啱開始養（佢大概3個月左右啦）真係好麻煩，因為佢精力實在太好，會瘋狂係屋企跑咬同逼你同佢玩，後尾一歲到先定啲，同埋真係要由細帶佢落街玩下同識下其他狗仔

btw養狗唔好一時衝動，要照顧佢地一世架

其實唔怕煩係可以帶埋狗仔去旅行
個別航空公司仲可以帶埋狗仔上cabin

唐狗或者貴婦

去領養

我有隻7歲poodle都淋巴癌,就夠鐘仲記得執佢返屋企一落場就咬我,而家想佢咬佢都冇力咬

知道
謝謝巴打

陪多d佢
唔好令自己有遺憾

最緊要合眼緣 咩品種都唔係大問題

史納莎 貴婦，因為太聰明，唔識教會有反效果，會好頑皮
西施都算係比較靜同乖既品種，400尺應該ok

芝娃娃都適合細屋，但睇你彩數同識唔識教
唔識教會成日都想醒巴佢（我宜家有時都醒巴佢）
通常都有小聰明，但有啲芝娃娃好神經質
我果隻就好聰明，教到佢好乖好定

Agger

領養
其實待領養的狗都好靚
又有性 又有受過訓練

買狗仔其實好冇陰公
如果可以請領養
好心有好報

拉布拉多

Linda cat & dog house 有領養日，有狗b ，沙皮。
有興趣睇睇。

agger

八哥易唔易養

唔易好鬼嘈

塊面要經常做清潔

好為食 細個係街度跟住我屋企人尾 最尾跟埋我屋企人返屋企 一養養咗幾年 可惜

咁本來嘅主人呢

細狗好臭
都係大型狗好

好鍾意poodle
要買到樓先會養

簡岩自己既狗唔係簡品種，係簡性格
金毛都有文靜既，鬥犬種都有斯文既
你個人係好活潑既簡文靜既點都唔會夾

我自己鍾意哥基 但養緊貴婦
建議樓主上網搵多啲資料先決定
其實貴婦無上面講到咁難養
貴婦好聰明 你肯用心教 5分鐘學識sit
我嗰隻係咁 而且唔多甩毛 無臭味 呢樣真
我屋企人好怕狗味 但宜家個個都攬住隻狗嚟錫
而且都幾安靜 好少會嘈 不過就比較痴身 我嗰隻成日扭抱 同埋好鍾意跳 兩隻腳行 好似人咁
係就係要日日梳吓毛 抹眼屎 耳屎就1-2日1次
但你養得就預咗要打理佢 愛佢嘅話 真係日日做都唔會厭啦

而且貴婦可以剪唔同造型 好可愛㗎

附上我隻衰仔

終於都有人講哥基... 其實佢都好叻又易打理

有圖有論討

新手養唐狗，最聽話，易教

出現鳥

咪聽上面話養貴婦 我自己都有養大狗 次次見d on9主人連隻小狗都教唔掂 比隻狗仔烚 隻狗拉住主人行 真係唔知係人放狗定狗放人 基本上哩類公厠狗 見到其他狗靜係識吠吠吠 一係就好驚 雖然佢地聰明但一d都唔忠心 唔會聽主人話 好有脾氣 其實係要用更多的耐性去教 令佢服從你 但我見好多哩種狗都做得麻麻地
睇你鍾意得意嘅狗定係型d嘅大狗
細狗我就唔太清楚 但大狗一定係拉布拉多 夠friendly 又活潑 性格真係好 見好多狗友都係差不多 都忠心聽話聰明 如果唔係都唔搵哩款狗做導盲犬

冇錯我好忠心

哥基甩毛都幾勁
試過同朋友隻哥基玩
成身毛

睇你識唔識教㗎啫

反而我朋友隻拉布拉多會咬人

係呀 識教嘅乜狗都教到架啦 宜家講緊嘅係易教定難教嘛